\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}
		\bibitem{translate}
	ГОСТ 19781-83. Вычислительная техника. Терминология: Справочное пособие. Выпуск 1 / Рецензент канд. техн. наук Ю. П. Селиванов. Москва: Издательство стандартов, 1989. -- 168 с.
		 		 
	\bibitem{interpret}
	Першиков В. И. Толковый словарь по информатике / В. И. Першиков, В. М. Савинков -- Москва: Финансы и статистика, 1991. -- 543 с.
	
		\bibitem{it_dict}
	Толковый словарь по вычислительным системам / Под ред. В. Иллингуорта и др.: Пер. с англ. А. К. Белоцкого и др.; Под ред. Е. К. Масловского. -- Москва: Машиностроение, 1990. -- 560 с.
	
	\bibitem{arm_report}
	Arm Limited	Roadshow Slides	Q1 2020 [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://group.softbank/system/files/pdf/ir/presentations/2020/arm-roadshow-slides\_q1fy2020\_01\_en.pdf,
	свободный -- (24.11.2021)
	
		\bibitem{fast_bin}
	Probst, Mark. Fast Machine-Adaptable Dynamic Binary Translation. 2001.
	
	\bibitem{box64_letter}
	Переписка с разработчиком box64. См. приложение Б
	
	\bibitem{box64_wide}
	box64: Inner workings [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://box86.org/2021/07/inner-workings-a-high\%e2\%80\%91level-view-of-box86-and-a-low\%e2\%80\%91level-view-of-the-dynarec/,
	свободный -- (11.12.2021)
	
		\bibitem{qemu_readme}
	tcg/README  [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://gitlab.com/qemu-project/qemu/-/blob/master/tcg/README,
	свободный -- (26.12.2021)
	
		\bibitem{qemu_docs}
	QEMU: Translator Internals [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://qemu.readthedocs.io/en/latest/devel/tcg.html,
	свободный -- (11.12.2021)
	
%	\bibitem{qemu}
%	Bellard F. QEMU, a Fast and Portable Dynamic Translator [Текст]  / Bellard F. // FREENIX Track: 2005 USENIX Annual Technical Conference. -- 2005. -- 210 c.

	\bibitem{fex_front}
FEXCore Frontend [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 	https://github.com/FEX-Emu/FEX/blob/main/External/FEXCore/docs/Frontend.md,
свободный -- (26.12.2021)	

	\bibitem{fex_video}
FEX-Emu: Internals in High Level @ ungleich.ch [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: 		https://www.youtube.com/watch?v=BYIIwaHfl3E,
свободный -- (26.12.2021)

\bibitem{FEX_letter}
Переписка с разработчиком FEX. См. приложение В.

	\bibitem{memry}
	Paul E. McKenney. Memory Barriers: a Hardware View for Software Hackers. 2010. http://www.rdrop.com/users/paulmck/scalability/paper/whymb.2010.06.07c.pdf
	
	\bibitem{reorder}
	Memory Reordering Caught in the Act [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://preshing.com/20120515/memory-reordering-caught-in-the-act/,
	свободный -- (29.04.2022)
	
	\bibitem{box64_deep}
box64: A deep dive into library wrapping [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://box86.org/2021/08/a-deep-dive-into-library-wrapping/,
свободный -- (11.12.2021)
	
%	\bibitem{prologue-epilogue}
%	http://datadump.ru/function-prologue-epilogue/

\bibitem{cmake}
	CMake [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://cmake.org/, свободный -- (29.04.2022)

\bibitem{ninja}
	ninja [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://cmake.org/, свободный -- (29.04.2022)


\bibitem{objdump}
	objdump(1) [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://linux.die.net/man/1/objdump, свободный -- (29.04.2022)


\bibitem{nbench}
	Linux/Unix nbench [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: http://www.math.utah.edu/~mayer/linux/bmark.html, свободный -- (29.04.2022)
	
\bibitem{glibc}
	The GNU C Library (glibc) [Электронный ресурс]. -- Режим доступа: https://www.gnu.org/software/libc/, свободный -- (29.04.2022)


	
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak